\documentclass[a3paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}   % LaTeX, comprends les accents !
\usepackage[T1]{fontenc}      % Police contenant les caracteres francais
\usepackage[francais]{babel}  % Placez ici une liste de langues (la derniere est la principale)
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\geometry{hmargin=1cm, vmargin=1cm}
\begin{document}
\subsection{ThTot7(23 Variables, 158 Parameters)}
List of variables : 
\begin{verbatim}
IL2, IL4, IL6, IL12, IL17, IL21, IFNG, TGFB, TBET, 
GATA3, RORGT, FOXP3, IL2mRNA, IL4mRNA, IL17mRNA, IL21mRNA, IFNGmRNA, TGFBmRNA, TBETmRNA, 
GATA3mRNA, RORGTmRNA, FOXP3mRNA, TCR, \end{verbatim}
\begin{eqnarray}
\frac{dIL2}{dt} &=& - K_{D,IL2} . [IL2] + B_{IL2} + P_{IL2}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL4}{dt} &=& - K_{D,IL4} . [IL4] + B_{IL4} + P_{IL4}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL6}{dt} &=& - K_{D,IL6} . [IL6] 
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL12}{dt} &=& - K_{D,IL12} . [IL12] 
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL17}{dt} &=& - K_{D,IL17} . [IL17] + B_{IL17} + P_{IL17}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL21}{dt} &=& - K_{D,IL21} . [IL21] + B_{IL21} + P_{IL21}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIFNG}{dt} &=& - K_{D,IFNG} . [IFNG] + B_{IFNG} + P_{IFNG}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTGFB}{dt} &=& - K_{D,TGFB} . [TGFB] + B_{TGFB} + P_{TGFB}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTBET}{dt} &=& - K_{D,TBET} . [TBET] + B_{TBET} + P_{TBET}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dGATA3}{dt} &=& - K_{D,GATA3} . [GATA3] + B_{GATA3} + P_{GATA3}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dRORGT}{dt} &=& - K_{D,RORGT} . [RORGT] + B_{RORGT} + P_{RORGT}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dFOXP3}{dt} &=& - K_{D,FOXP3} . [FOXP3] + B_{FOXP3} + P_{FOXP3}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL2mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL2mRNA} . [IL2mRNA] + B_{IL2mRNA} + C_{IL2mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}}}{K_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}} + [IL2]^{N_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL4mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL4mRNA} . [IL4mRNA] + B_{IL4mRNA} + C_{IL4mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}}}{K_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL17mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL17mRNA} . [IL17mRNA] + B_{IL17mRNA} + C_{IL17mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}}}{K_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL21mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL21mRNA} . [IL21mRNA] + B_{IL21mRNA} + C_{IL21mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}}}{K_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIFNGmRNA}{dt} &=& - K_{D,IFNGmRNA} . [IFNGmRNA] + B_{IFNGmRNA} + C_{IFNGmRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[TBET]^{N_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}}}{K_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}^{N_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTGFBmRNA}{dt} &=& - K_{D,TGFBmRNA} . [TGFBmRNA] + B_{TGFBmRNA} + P_{TGFBmRNA}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTBETmRNA}{dt} &=& - K_{D,TBETmRNA} . [TBETmRNA] + B_{TBETmRNA} + C_{TBETmRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IL6]^{N_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}}}{K_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}} + [IL6]^{N_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IL12]^{N_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}}}{K_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}} + [IL12]^{N_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IFNG]^{N_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}}}{K_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}^{N_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}} + [IFNG]^{N_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}}}{K_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}^{N_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}}}{K_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}^{N_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}}}{K_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}} + [FOXP3]^{N_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dGATA3mRNA}{dt} &=& - K_{D,GATA3mRNA} . [GATA3mRNA] + B_{GATA3mRNA} + C_{GATA3mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IL2]^{N_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}}}{K_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}} + [IL2]^{N_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IL4]^{N_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}}}{K_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}} + [IL4]^{N_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{[GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}}}{K_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}}}{K_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}}}{K_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}}}{K_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}} + [FOXP3]^{N_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dRORGTmRNA}{dt} &=& - K_{D,RORGTmRNA} . [RORGTmRNA] + B_{RORGTmRNA} + C_{RORGTmRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IL6]^{N_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}}}{K_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}} + [IL6]^{N_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IL21]^{N_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}}}{K_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}} + [IL21]^{N_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{[TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}}}{K_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}} + [TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}}}{K_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}}}{K_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}}}{K_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}} + [FOXP3]^{N_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dFOXP3mRNA}{dt} &=& - K_{D,FOXP3mRNA} . [FOXP3mRNA] + B_{FOXP3mRNA} + C_{FOXP3mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(\frac{[IL2]^{N_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}}}{K_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}} + [IL2]^{N_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{[TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}}}{K_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}} + [TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}}}{K_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}}}{K_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}}} \right). \nonumber \\
 & &\left(\frac{K_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}}}{K_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}}} \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTCR}{dt} &=& 
\end{eqnarray}

\end{document}
